魯平：不認中國人可棄中國籍 不會介意失去這一撮人

根據本港一份報章的報道，魯平繼於上月十二日去信該報批評那些手持港英旗幟及搞「港獨」的示威者，直斥他們是「傻瓜」，並指只要稍微想一下香港的食水由誰提供，便應知道若失去中國的支持，香港只是一座死城。

「不會介意失去這一撮人」

魯平前日再以電郵回覆該報，指他留意到有些示威者在遊行時揮動英國旗幟及高舉寫有「港獨」標語的海報，「他們說香港唯一出路就是成為獨立國家。」魯平指，「不認同中國人身份的港人，應看其護照上所寫的內容，又或可放棄中國籍；中國有十三億人口，不會介意失去這一撮人。」

除魯平外，陳佐洱早前亦曾表示，「確有股港獨勢力在抬頭，像病毒一樣蔓延得很快，這是毋須遮遮掩掩的事實，值得提高警惕，嚴正應對。」不過，《人民日報》旗下的《環球時報》前日發表的評論文章則認為，反愛國主義主張在香港的政治生態會有立錐之地，但生存空間不大，打港英旗幟喊「港獨」口號，與在街市上裸奔的人心態其實差不多。文章認為內地能做的，是讓香港自由發展，少去刺激香港人，有需要時幫她一把。

毛主席接見咗佢未？

水得你一間比咩
比貴錢買㗎屌你老母

劉夢熊：做好準備 收阻嚇作用

劉夢熊接受本報查詢時強調，港人可對特區及中央政府作出批評，但「香港要獨立是完全錯誤」，有需要為廿三條立法做好準備：「回歸至今十五年，香港作為法治社會有責任自行立法，事實上○三年提出廿三條立法至今已有九年，依家有人提出『港獨』，有必要着手為立法做好準備，以收阻嚇作用。」但他認為基於「一國兩制」精神，本港立法時對叛國、煽動及分裂國家罪的概念和定義，應與內地一套有所區分。

佢唔賣俾你咁點算

仲未死

一名不願透露姓名的傳統左派組織領導向本報表示，廿三條立法是特區政府的憲制責任，本地傳統左派一直對上屆政府遲遲未重新啟動立法有微言，但因社會氣氛不利而沒有公開表達，他認為若「港獨」問題繼續發酵擴大，新政府實有必要考慮重新立法。

黃國健：毋須因小撮人重啟立法

民建聯主席譚耀宗亦指出，不明白為何香港有年輕人高舉港英旗幟：「港英時代好好咩，我就唔覺得囉，港英時都唔畀香港人當家作主，點同依家呀。」工聯會副會長黃國健亦說，港人可就任何問題表達不滿，但毋須高舉港英旗幟：「個時代都結束咗，舉嚟做乜先，你要不滿可以舉好多旗，舉區旗都得o架。」但兩人都認為香港沒有獨立的條件，毋須因有一小撮人舉港英旗就重新啟動立法。

熟悉中國政治時事評論員劉銳紹分析，中央對香港當前情況確有憂慮，但並非真的擔心港人「搞獨立」，而是不明白近日多項本來只屬民生或經濟發展的議題，如「一簽多行」及新界東北發展等，推出後旋即演變成政治議題，情況令中央官員更為擔憂。他認為魯平或陳佐洱未必是代表中央發聲，但亦凸顯中央確有官員對香港現況不滿，認為以往內地須靠香港帶動經濟發展，惟今天時移世易，兩者角色互換，部分港人不但不感謝中央支持，反而時常與中央對抗：「內地確有官員覺得，今時今日香港靠內地，點解仲要低聲下氣？」

係地府投書呀佢

當香港水魚我都未屌柒你呀！死老鬼重同我講水源，我屌你冚家

香港既海水化淡廠其實係夠供應全港需求 只係買東江水份約唔可以停 所以間廠起完唔用

支那人對交易呢個term係完全冇概念
交易係公平交換，各取所需，宜家香港係被逼賣你d支那閪水

起左咩

正常政府會開發更多水塘, 地下蓄水池, 雨水收集系統, 加水費, 搞campaign叫人少d用水, 起海水化淡, 大學資助水利工程同化淡技術發展, 海外交流食水工程技術, 再定期同北方供水review個deal, set定同北方國家敵對狀態下既基礎民生供應

但香港而家係殖民政府

唔知佢 d 仔女又咩藉呢？

香港曾經有個全球最大既海水化淡廠 之後成本太貴停左 轉買東江水
而家除咗將軍澳起緊嗰個 仲有一個係本身諗住做海水化淡但唔知點解最後無用到
可能香港人中意飲屎水多啲 東江水真係污糟過臭過屎渠既水

我賣野比你，感恩啦
我向你買野，感恩啦